美情報官員：中國利用學生竊取別國資訊

美情報官員：中國利用學生竊取別國資訊

美國情報機構人員警告中國正在利用學生間諜，竊取資訊。

美國有線電視新聞網絡（CNN）上周六（2日）引述美國芝加哥檢察官辦公室發言人菲茨派翠克（Joseph Fitzpatrick）稱，在中國出生的陸軍後備成員紀超群（Ji Chaoqun,音譯）上月24日被大陪審團正式起訴。他上周五（1日）在芝加哥聯邦法院出庭，並否認控罪。

紀超群於2018年9月被拘捕，他涉嫌幫助中國瞄準美國國防承包商的僱員，幫助中國情報部門招募人員。訴狀聲稱，紀超群為一名「高級別」中國情報官員準備了美國的8個招募目標的資料。菲茨派翠克又表示，紀超群將於2月26日在法庭上出庭，之前將一直被拘留。如果罪名成立，他面臨的最高刑罰是十年監禁。

美國現任和前任情報官員認為，雖然紀超群還沒有被定罪，但他的案件中概述的情況表明中國愈來愈頻繁地利用各行各業的人搜集情報，包括依靠外籍的中國科學家、商人和像紀超群這樣的學生，來獲取美國大學和北京感興趣的美國公司的所有資訊。

報道引述這些官員指，儘管目前尚不清楚中國留美學生中有多少人被執法部門留意，但即使其中的大多數都並沒有間諜意圖，他們也都以某種方式與中國政府有聯繫。

目前美國每年有35萬名留學生，可能被中國當局利用。美國中央情報局（CIA）前官員奧古斯丁（Joe Augustyn）透露，中國留學生目前被利用作「駁腳間諜」或「隱藏影響力量」，當東窗事發時就可一概否認。他透露CIA曾斷定，每名中國研究生赴美或返國時，中國情報人員都會與他們傾談，「他們不是並非來美國做間諜...他們來留學，大部分都從事合法活動，但我確信，視乎他們在哪或從事甚麼行業，他們都為政府做事」。

竊書不能算偷

當年共匪梁振英留英都已經係啦
美國佬而家先捉人

到今時今日先醒覺，算唔算遲

國家安全，禁止入境

遲早連香港學生都唔收
班中產就可以共享支那榮耀